Используемые в сборке моды, для майна версии 1.12.2 с форджем версии 14.23.5.2847-universal ([orig](https://adfoc.us/serve/sitelinks/?id=271228&url=https://maven.minecraftforge.net/net/minecraftforge/forge/1.12.2-14.23.5.2847/forge-1.12.2-14.23.5.2847-universal.jar))

# Оптимизация
|   Мод    |  Версия  |   Где   | Краткое описание| Исходники | Заметка |
| -------- | -------- | ------- | --------------- | --------- | ------- |
| [OptiFine](https://optifine.net/) |  HD U 3 ([orig](https://optifine.net/downloadx?f=OptiFine_1.12.2_HD_U_E3.jar))  |  клиент |  | часть [тут](https://github.com/Hexeption/Optifine-SRC) ([сайт](http://optifinesource.co.uk/)) | Эту версию отмечают как стабильная. |
| [FoamFix](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/foamfix-optimization-mod) | [0.10.14](/mods/foamfix-0.10.14-1.12.2.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/foamfix-optimization-mod/files/3327893)) | клиент/сервер |  | [ссылка](https://github.com/asiekierka/FoamFix) | На странице мода curseforge указано что не гарантируется работа с OptiFine и TexFix. |
| [LoliASM (SneedASM)](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/sneedasm) | [2.5](/mods/loliasm-2.5.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/sneedasm/files/3321381)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/LoliKingdom/LoliASM) (нет последней версии) | С версии 2.3 требует [MixinBooter](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/mixin-booter). Рекомендуется использовать вместе с [FoamFix](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/foamfix-optimization-mod).|
| [BetterFps](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/betterfps) | [1.4.8](/mods/BetterFps_1.12.2_1.4.8.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/betterfps/files/2483393)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/Guichaguri/BetterFps) (правда без релизов) | Обзорная [статья](https://f.hil.su/threads/better-fps-teorija-i-praktika.4469/) по моду. |
| [Entity Culling](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/entity-culling) | [4.1.5](/mods/EntityCulling-1.12.2-4.1.5.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/entity-culling/files/3328601)) | клиент |  | [тут](https://github.com/Meldexun/EntityCulling/tree/1.12) (для 1.12) |
| [FastFurnace](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/fastfurnace) | [1.3.1](/mods/FastFurnace-1.12.2-1.3.1.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/fastfurnace/files/2706111)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/Shadows-of-Fire/FastFurnace) |  |
| [FastWorkbench](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/fastworkbench)  | [1.7.3](/mods/FastWorkbench-1.12.2-1.7.3.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/fastworkbench/files/2838777)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/Shadows-of-Fire/FastWorkbench) |  |
| [Particle Culling](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/particle-culling) | [1.0.1](/mods/particleculling-1.12.2-v1.0.1.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/particle-culling/files/3060450)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/bl4ckscor3/ParticleCulling) |  |
| [Performant](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/performant) | [1.10](/mods/performant-1.12.2-1.10.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/performant/files/2939052)) | клиент/сервер |  | нет |  |
| [Phosphor](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/phosphor-forge)  | [0.2.7](/mods/phosphor-forge-mc1.12.2-0.2.7-universal.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/phosphor-forge/files/2919497)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/jellysquid3/phosphor-forge/tree/1.12.x/stable) (для 1.12.x) |  |
| [RandomPatches](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/randompatches-forge) | [1.22.1.10](/mods/randompatches-1.12.2-1.22.1.10.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/randompatches-forge/files/3133651)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/TheRandomLabs/RandomPatches/tree/1.12) (для 1.12) | [Описание мода.](https://github.com/TheRandomLabs/RandomPatches/tree/1.16-forge#randompatches-forge) |
| [Stackie](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/stackie) | [1.6.0.48](/mods/Stackie-1.12.2-1.6.0.48-universal.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/stackie/files/2489553)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/Lunatrius/Stackie) | Для работы требуется [LunatriusCore](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/lunatriuscore). |
| [FPS Reducer](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/fps-reducer) | [1.20](/mods/FpsReducer-mc1.12.2-1.20.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/fps-reducer/files/3362160)) | клиент |  | нет |  |
| [Multithreaded Noise](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/multithreaded-noise) | [0.0.2](/mods/MultithreadedNoise-1.12.2-0.0.2.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/multithreaded-noise/files/2642103)) | клиент/сервер |  | нет |  |
| [AI Improvements](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/ai-improvements) | [0.0.1b3](/mods/AIImprovements-1.12-0.0.1b3.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/ai-improvements/files/2450734)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/BuiltBrokenModding/AI-Improvements/tree/1.12) (для 1.12) |  |
| [TexFix](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/texfix) | [4.0](/mods/TexFix+V-1.12-4.0.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/texfix/files/2518068)) | клиент |  | нет |  |
| [Surge](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/surge) | [2.0.79](/mods/Surge-1.12.2-2.0.79.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/surge/files/2916357)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/Epoxide-Software/Surge) (для версии 1.12.2) |  |
| [VanillaFix](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/vanillafix) | [1.0.10.150](/mods/VanillaFix-1.0.10-150.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/vanillafix/files/2915154)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/DimensionalDevelopment/VanillaFix) | Может крашнуть игру. |
| [Unloader](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/unloader) | [1.2.0](/mods/unloader-1.2.0.jar) ([orig](https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/unloader/files/2572528)) | клиент/сервер |  | [тут](https://github.com/Unnoen/Unloader) |  |

